【即時】108名志願者注射國產武漢肺炎疫苗 部份人肌肉痠痛及發低燒

國產新冠肺炎病毒疫苗正在湖北武漢進行試驗，其中一名志願者陳凱表示，近日接受注射疫苗後，感到肌肉痠痛兼發低燒，且出現精神不振、頭暈等情況。專家告知志願者不用擔心這些情況。

內媒報道，項目由中國工程院院士、軍事醫學研究院研究員陳薇的研究團隊負責，約有108名志願者，年齡介乎18至60歲，分為低劑量、中劑量和高劑量組三組，陳凱是低劑量組別。

他在上周四（19日）上午11時54分接受注射。他表示，翌日早上醒來屁股兩邊肌肉有些痠痛，吃了早餐後感到頭暈，「坐不住，不停在房間裏來回走動，慢慢地腰部兩邊肌肉也有痠痛感」，全日體溫維持37℃左右。

他透過微信群組與其他志願者溝通，發現大家都有相同情況，「科研組專家來和每個人詢問交流情況，讓我們不用擔心」。到了晚上11時睡覺前，大多人已經恢復正常。

他又指，注射疫苗之後需要隔離14天，之後6個月，需要抽7次血液，檢測觀察抗體，「如果我們這批志願者大多正常產生抗體，就說明疫苗是可靠有效的」。

他續指，隔離酒店是在一個療養中心，每人一間房，不能隨意出門或者落樓。隔離期間每日三餐，有人定時送到房間門口的櫈子上，分量相當多。

有人唔做做白老鼠

外國做白老鼠有錢收

唔駛膽心 你好快會死

要有幾大勇氣先敢試？

注射疫苗之後需要隔離14天

投胎機會黎

其實真係正常反應

一係做白老鼠，一係就比你自生自滅 你點選擇？

唔用支那人用邊個

前提係有得揀做人咩

大陸疫苗…....

白老鼠啦

control group

你睇，又多一名志願者了

突發 3個拒絕隔離人士資料被公開 入黎打比衛生署檢舉同報狗

偉大了，我的國

打完唔死 疫苗開發以經成功

係都唔做支國白老鼠

形住死得仲快

低燒一陣都正常

呢啲唔係正常反應？
係打完之後 點驗會唔會有抗體？

兒登仔真係會笑死人

篇野咪有講點驗
定你意思係點知D抗體係咪有用

你講事實出黎會顯得呢度某啲人智障 ....

Coronavirus vaccine trials: Chinese volunteers recount their experiences
108 people aged 18-60 from Wuhan have been injected with a potential vaccine developed by a Chinese pharmaceutical firm and the military One says that by taking part she can ‘rise above the simple interests of a normal person for once’

In a rare move, some of the volunteers took to social media to recount their experiences to the public.

“I was a bit fearlessly naive when I signed up,” said a young woman with the nickname Xiao Mi, who was in the low dosage group.

US-China Trade War Newsletter

Get updates direct to your inbox

“It only took a day from me being notified to getting the injection,” she said on Weibo, China’s Twitter-like platform.

The vaccine was developed by pharmaceutical company CanSino Biologics in cooperation with the Chinese military. Photo: Weibo
The vaccine was developed by pharmaceutical company CanSino Biologics in cooperation with the Chinese military. Photo: Weibo
Xiao said she read up about the possible side-effects, like allergic reactions, online and was scared after receiving her shot. But that was “probably the worst thing”, she said.

“Two people from our batch saw their body temperatures rise to 38 degrees … and some had diarrhoea,” she said, adding that all of the side-effects passed quite quickly.

What was more important, Xiao said, was that although she was apprehensive, by taking part in the trials she felt she was doing her bit for society.

“I feel I can bear the consequences,” she said. “I want to rise above the simple interests of a normal person for once. We should be thanking all those who have stood in front of normal people.”

Xiao also confirmed earlier reports that the first person to receive a shot of the possible vaccine was
Chen Wei, a major general and military scientist
who is also heading up the trial.

Another of the volunteers was Li Ming, whose wife, Wang Feng, recently recovered from a relatively mild case of Covid-19 – the disease caused by the coronavirus.

“From the onset of symptoms until now, I have experienced a lot of difficulties in getting a diagnosis and treatment,” Wang was quoted as saying in the Science Daily report.

“My husband has accompanied me through this, and he fully understands how difficult it is for a patient.”

China and the United States are leading the race to develop a vaccine for the coronavirus, with Beijing earlier instructing the nation’s military to lend its full weight to the effort.

On the day CanSino was granted approval to start its trial, the US National Institute of Allergy and Infectious Diseases and Massachusetts-based biotechnology firm Moderna began theirs.

US starts clinical trial of Covid-19 vaccine that will last into next year

17 Mar 2020

Wang Junzhi said that the development programmes appeared to be going well and that most of the research teams should be able to complete their preclinical studies by next month and proceed to clinical trials soon after.

However, Roy Hall, a virology professor at the University of Queensland in Australia, said that even if vaccine trials were fast-tracked, it would still be some time before a vaccine was ready to go into mass production.

“It may be available within six to nine months of starting clinical trials, he said. “So that would mean a vaccine becomes available within a year of discovering the pathogen. That would be a remarkable achievement.”
source:

講真而家都未完全了解隻病毒
肺炎徵狀似併發症多過隻病毒直接引起
最驚中左就算有抗體都會好似HIV抗體對人無作用 之後隻病毒隱藏身體扮令宿主以為痊癒直到真正病發令人好似愛滋咁無哂防疫能力就大件事

應該試死左好多生命先出到來依隻低副作用疫苗

真 身體免疫反應
夜晚都恢復正常啦

支那大把野反 兒登仔都要盲反

早前睇過一篇美國報導 指病毒係美國有變異情況 專家指變異既方向係傳播性減弱左 而對自身有抗體既前患者有更高既抵抗性 即係意味住復發機會係大 如果真係咁 呢種打病毒人落人體而產生抗體既方法work唔Work ？

利申 文科仔

37℃都低燒? 唔係37.2或者37先燒咩

37.5度啊 基本知識都無。。。

醫好肺炎但中左愛滋

打完低燒冇乜嘢
不過可能同一支針

下世記得練好D投胎技術先好出世啦

留喺鬼國遲早都會因各種原因死
倒不如自行了斷

想自殺嘅人

外國疫苗都危險
中國疫苗都敢試

不怕，國家需要你

水滸傳咩108人

注射疫苗之後需要隔離14天
嘩屌你老母真係打d 毒落去

肌肉痛喎
正常？

[外國民調] Is it fair to call it the Chinese Virus?

有人搞投票叫chinese virus
投yes同retweet

本身試疫苗冇乜問題
但... 中國疫苗喎，都唔撚柒知係咩黎

咪係
如果信中國貨就唔會咁多人落黎打HPV啦

唔知溝左d咩落去

兒登生物醫學專家出場

唔洗擔心,咪多咪死
國家一定會好好照顧你既屋企人,幫佢地打埋疫苗

注射完會有抗體,不過有5%死亡率

屌

正常
流感針都會

係，打流感針都會肌肉痠痛，如果疫苗有效，一兩日就會消退

好醒 只要將個d武漢病患者 用其他方法提早了結佢地生命 咁佢地就唔係死於武漢肺炎 人數減1 中國又贏了

有抗體係一件事
有冇副作用係另一件事
等睇你個肺好返
但個腎壞咗

下世小心D

中國製都敢試，RAP

屌,笑撚死

中國疫苗都算了 （都唔知有無動物test過）
仲要係武漢肺炎

志乜撚願者

義工就義工

唔洗氣，好彩唔俾佢捉到就得

中國疫苗

處境1
即係佢呢隻疫苗測試唔成功
有人試完死左嘅話
就繼續研發
繼續搵人測試（死in worst case)
無限loop

處境2
求其test再批量生產
再多啲人RAP

我覺得處理2機會大好多

打錯 我想講37.2/37.5 視乎探咩位 但係個新聞話37係低燒 唔岩啦下話？

過多幾日又可以推佢地落焚化爐

小朋友打果啲感冒疫苗都會有機會
不過唔係一定有姐
其實正常

處境 2 可能會賣疫苗去奶共嘅國家

可能條賤過白老鼠
黑老鼠就多

大陸好多人自願做好多野嘅，例如:器官捐贈，捐血……等等

其實反而係驚佢抗體生唔成反變感染者je
不過就算生得成預估都係一年半年貨仔
就算係普通流感人類都未曾成功滅絕過

藍絲狗李力X

お前はもう死んでいる

國產嘢 冒死去試

正常呀
擔心啲疫苗係咪真好啦

發燒就發燒, 發乜撚野微燒

學支那講法 支那有疫苗喎
個病毒仲唔係支那黎既

巴打打少啲j

你點知佢地係真志願定係被志願

安樂死

支那又贏

中國肺炎

無事兒

正常疫苗反應 要睇佢出report先知

疫苗真係打d死既病毒

唔怕!

唔係大家都知所以先上嚟連登笑吓放鬆吓嘅咩

呢啲無咩出奇，打完流感針都係咁

試下唔好衝出嚟

來生繼續做中國人

疫苗不嬲都係打d就死或者已經減弱好多既病毒落去架
你識唔識架

有一組係高劑量...

上面d人打過疫苗未

確診-1 死亡+1 結論有效

中國製疫苗會唔會爆炸ga

正常反應來
笑還笑
唔好盲反

細個小學打疫苗成班隻手痛到仆街 有幾個左撇仔打錯手寫唔到字 上面班人應該小學未畢業

香未

呢種疫苗其實係咪果種稀釋病毒後，等身體中毒後產生抗體果種疫苗？

又相信政若

正常反應還正常反應
𠵱嫁係笑班支那仔做白老鼠走去打支那針

隔離期間每日三餐，分量相當多
有得食好食啦
十足十啲死刑犯最後一餐會特別豐富咁

病毒是真的, 疫苗是假的
李力持仲去參加做志願者

其實支持新冠國做人體測試
冇人權，唔使動物測試照去，咁會快好多
可能新冠國就係咁救全世界

無事既，支那野最多咪爆炸

大陸真係好興搵水魚做「志願者」
好多嘢明明係政府嘅職責
又搶住嚟做
明明強國咁有錢都要咁度縮搵義工

就係真係唔係

測試疫苗有報酬個喎，強國人係咪唔收錢咁大方？

ching 有冇打過流感疫苗

疫苗就係要刺激身體嘅免疫反應 打完覺得攰、低燒、肌肉痛都係正常

打完死撚埋

支那連死亡人數都可以做假
仲有咩唔可以做假

弱智無下限！死咗都唔值得同情！支那毒物！

腳家會為你風光大葬

做白老鼠唔係有錢拎既咩？

之後會唔會死咗變喪屍，全國攬炒

結果一定㑹話成功 死左果d唔會講

中左肺炎啦

邊種疫苗嚟？減毒疫苗隨時打完就中

匪共 宣佈擊退武肺成功， 副作用不在考慮之列！！

志願者共用針筒注射？

咪大陸有自願既咩